唐寧連離婚都可以散發仙氣

有時候不得不佩服大台的威力，儘管《蘭花劫》收視強差人意，劇中演員仍然成為話題人物，一向行事低調、稱得上「誹聞絕緣體」的唐寧昨晚深夜突然爆出離婚消息，本地網民瘋狂洗版之外，就連內地都成為熱門搜查，其實唐寧離了婚都好一段時間，偏偏在這個時候成為媒體的封面人物，某程度上可以說是《蘭花劫》種下的一種「劫」。

十年倉底劇《蘭花劫》推出之後，三十五歲的唐寧豈止十年，就連八歲開始做童星的往事到今時今日的一舉一動都被大家翻起，其效應就如雪球一樣愈滾愈大，傳媒選擇在這個時候將婚姻之事作為封面故事其實不無道理，不過唐寧就是唐寧，她率先叫自己的經理人交代感情事，然後昨晚又上載了與子女和媽媽的合照，好像告訴大家︰「我生活過得很好，有仔有女萬事足。」不作花巧的澄清，簡單直接解決事件，這種優雅的手段完全符合唐寧的形象，就連離婚都可以散發一種仙氣。

就像當初她嫁給比自己大13歲的舞台劇才子鄧偉傑的時候，也是這樣的低調。她從不用緋聞和花邊新聞炒作自己，有人說這正是她沒有被公司力棒的原因，但正因如此，她得到了大家的認同和喜愛，就算有報導指她秘交新歡，亦無損網民對她的印象。